[Walkman.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Walkman.svg "fig:Walkman.svg")

**Walkman**，是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[索尼公司](../Page/索尼公司.md "wikilink")（Sony）在1979年所推出的一個[隨身聽](../Page/隨身聽.md "wikilink")[品牌](../Page/品牌.md "wikilink")，而[中文的](../Page/中文.md "wikilink")[隨身聽名稱即是由](../Page/隨身聽.md "wikilink")“Walkman”轉變而來。

## 歷史

[Firstwalkman.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Firstwalkman.JPG "fig:Firstwalkman.JPG")
[Thinktank_Birmingham_-_object_1986S03911.00001(1).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Thinktank_Birmingham_-_object_1986S03911.00001\(1\).jpg "fig:Thinktank_Birmingham_-_object_1986S03911.00001(1).jpg")
[Thinktank_Birmingham_-_object_1986S03911.00001(3).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Thinktank_Birmingham_-_object_1986S03911.00001\(3\).jpg "fig:Thinktank_Birmingham_-_object_1986S03911.00001(3).jpg")

1979年3月，在[井深大的要求下](../Page/井深大.md "wikilink")，音響部門以記者用的小型錄音機“新聞人”（Pressman）修改成體積更小的錄音機，在得到許多人讚美良好的音質評價後，在[盛田昭夫的主導下](../Page/盛田昭夫.md "wikilink")，-{zh-hans:索尼;
zh-hant:新力;}-在1979年7月開始，推出了Walkman（隨身聽），盛田昭夫將Walkman定位在青少年市場，並且強調年輕活力與時尚，並創造了耳機文化，1980年2月開始在全世界開始做銷售，並在1980年11月開始全球統一使用“Walkman”這個不標準的日式英文為品牌，直到1998年為止，“Walkman”已經在全球銷售突破2億5000萬-{zh-hans:台;
zh-hant:部;}-。盛田昭夫在1992年10月受封[英國](../Page/英國.md "wikilink")[爵士後](../Page/爵士.md "wikilink")，英國媒體的標題是{{〈}}起身，索尼隨身聽爵士。{{〉}}

1991年開始，Walkman開始推出[MiniDisc系統](../Page/MiniDisc.md "wikilink")，並繼續在全球處於第一名的地位。2000年開始，[MP3音樂格式逐漸盛行](../Page/MP3.md "wikilink")，低價競爭者陸續推出採用[快取記憶體可支援](../Page/快取記憶體.md "wikilink")[MP3的隨身碟](../Page/MP3.md "wikilink")，使MP3從個人電腦漸漸轉移到隨身聽市場，Walkman採用全新的商標，象徵網路世代的互聯，並推出線上音樂下載服務“PlanetMG”。但音樂過少及必須使用“[ATRAC3](../Page/ATRAC3.md "wikilink")”格式，市場接受度始終低落。因此2000年，索尼推出支援MP3以及可連結電腦同步的{{〈}}Net
MD{{〉}}系列。2001年後，[蘋果電腦採用以](../Page/蘋果電腦.md "wikilink")1.8吋[硬碟的高容量](../Page/硬碟.md "wikilink")[iPod並且搭配](../Page/iPod.md "wikilink")“[iTunes](../Page/iTunes.md "wikilink")”線上音樂商店服務，在美國及全世界推出，在2年內立即在全球隨身聽市場造成轟動，2004年7月索尼再推出高達1GB容量的“Hi-MD”，但由于推出時間點過晚，而且**Walkman**堅守自家之[ATRAC3檔案格式](../Page/ATRAC3.md "wikilink")，使Walkman逐漸下滑市佔率，造成[蘋果電腦的](../Page/蘋果電腦.md "wikilink")[iPod數位隨身聽在全球熱賣取代了](../Page/iPod.md "wikilink")**Walkman**地位。

2004年開始，為了搶回過去隨身聽的地位，在美國推出「Sony
Connect」線上音樂、日本則以“日本索尼音樂”聯合其他音樂唱片公司投資[Mora線上音樂網站](../Page/Mora.md "wikilink")，並推出以快取記憶體、硬碟式的“Net
Walkman”系列。2005年第2季開始，子公司[索尼愛立信推出](../Page/索尼愛立信.md "wikilink")「Walkman」聯名品牌的音樂手機，並與[索尼博德曼音樂合作推出](../Page/索尼博德曼音樂.md "wikilink")「PlayNow」服務，成功整合索尼集團的電子、娛樂事業資源，並於全球熱賣，奠定索尼愛立信的Walkman聯名品牌在音樂手機成為領導品牌。

2007年第四季，索尼公司宣布海外市場的「Net
Walkman」系列將不再透過「[SonicStage](../Page/SonicStage.md "wikilink")」軟體作同步，美國「Sony
Connect」線上音樂商店關閉，並在美國推出「crackle」爆裂網站、日本「eyevio」線上影像網站，新型「Net
Walkman」系列整合照片、影像功能，成為全方位多媒體個人隨身聽。

2010年10月22日，索尼公司(Sony Corp.)宣布，由於錄音帶隨身聽 Walkman
銷售凝滯低迷，已正式決定停止生產[1](http://av.watch.impress.co.jp/docs/news/20101022_401936.html)。日本最後一批錄音帶隨身聽
Walkman 的出廠日期是在 4 月，此批產品銷售完畢後，錄音帶隨身聽 Walkman 的歷史也將就此劃下句點，但以 Walkman
品牌出品的收音機和 MP3 隨身聽仍然維持發售。

2011年，宣佈推出首部搭載Android系統的NWZ-Z1000。

2013年，推出新一代NWZ-F880系列以及35周年纪念机型NWZ-ZX1。并同时推出Hi-Res认证。经过认证的产品能够支持高达24bit
/ 192 kHz的音频文件，远远超越CD(16bit / 44.1 kHz)的音质。

## 特色

  - [ATRAC](../Page/ATRAC.md "wikilink") (Atrac, Atrac3, Atrac3plus and
    Atrac Advanced Lossless)

·[Sony號稱音質比](../Page/Sony.md "wikilink")[MP3還要好的壓縮檔案格式](../Page/MP3.md "wikilink")。

  - [SonicStage](../Page/SonicStage.md "wikilink")

·音樂檔案管理及轉換音樂檔案格式之軟件，目前最新版本日本為**SonicStage 5.2**海外為**SonicStage 4.3**。

  - [Connect Player](../Page/Connect_Player.md "wikilink")

·音樂檔案管理及轉換音樂檔案之軟件，原本是想取代**SonicStage**的，但因程式本身有很多漏洞，目前已被**SonicStage
CP**取代。

  - [Sony Disc2Phone](../Page/Sony_Disc2Phone.md "wikilink")

·為Sony Ericsson手機設計的一款音樂管理軟件。

  - [Sony Ericsson Media
    Manager](../Page/Sony_Ericsson_Media_Manager.md "wikilink")

·Disc2Phone的升級版，加設[SensMe音樂分析等功能](../Page/SensMe.md "wikilink")，但軟件會導致存放在「我的音樂」內的部份檔案的IDE標纖出現亂碼。

  - [Clear Bass](../Page/Clear_Bass.md "wikilink")

·加重bass[低音的效果](../Page/低音.md "wikilink")，让bass[低音能够更特出](../Page/低音.md "wikilink")，也能调效果重量。

  - DSEE(Sound enhance)

·修复因压缩而遗失的高频声音。

·以音乐播放器中音质最好着称，受音质要求者支持和喜爱。

·DSEE HX可将现有的CD音源或压缩音源升级为更高分辨率的音源，最高可升级至192kHz/24bit。

  - [Media Go](../Page/Media_Go.md "wikilink")

·由Sony Creative
Software开发的媒体管理软件。可以查找、组织和优化音乐、电影、电视节目、Podcast、游戏、照片等内容。支持的便携设备包括PSP系统、WALKMAN、Sony
Tablet、Xperia Tablet、Xperia 智能手机和其他移动电话。

## 產品

### CD Walkman系列

  - 支援ATRAC3、ATRAC3plus、MP3
      - 2003年 D-NE1、D-NE9
      - 2004年 D-NE10、D-NE900、D-NE800、D-NE20、D-NE920
      - 2005年 D-NE720、D-NE830

### MD Walkman 系列

  - 支援MDLP
      - 2001年 MZ-E1
      - 2002年 MZ-E10

<!-- end list -->

  - Net-MD
      - 2001年 MZ-N1
      - 2002年 MZ-N10
      - 2003年 MZ-N910

<!-- end list -->

  - Hi-MD
      - 2004年 MZ-NH1
      - 2005年 MZ-DH10P、MZ-RH910、MZ-RH10
      - 2006年 MZ-RH1

### Network Walkman 系列

[SonyFair2008_Day1_Walkman_NWZ-A820_white.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:SonyFair2008_Day1_Walkman_NWZ-A820_white.jpg "fig:SonyFair2008_Day1_Walkman_NWZ-A820_white.jpg")

  - NW-E50、E70、E90
  - NW-400系列：E405、E407、E474
  - NW-500系列：E505、E507、E575
  - NW-E00系列：E003(1GB)、NW-E005(2GB)
  - NW-E010系列：E013(1GB)、E015(2GB)、E016(4GB)
  - NW-E020系列：E023(1GB)、E025(2GB)、E026(4GB)
  - NW-E040系列：E042(2GB)、E043(4GB)、E044(8GB)
  - NW-HD系列：HD1、HD3、HD5
  - NW-A系列：A3000、A1000、A608、A607、A605、A805、A806、A808、A916、A918、A919
  - NW-S系列：S203、S205、S603、S605、S703、S705、S706、S615、S616、S618、S715、S716、S718
  - NWD-E系列：E023、E025
  - NWZ-E系列：E435、E436、E438、E443
  - NWD-B系列：B103、B105、B152f(2GB)
  - NWZ-B系列：B133、B135、B142、B143、B153、B163、B173、B180
  - NWZ-A系列：A815、A816、A818、A726、A728、A729、A826、A828、A844、A845、A846、A847、A864(8G)、A865(16G)、A866(32G)、A867(64G)(日本)

A10(A15/A16/A17)、A20(A25/A26/A27)、A30(A35/A36/A37)、A40(A45/A46/A47)

  - NWZ-S系列：S615、S616、S618、S736、S738、S739、S745、S754、S755、S764、S765、S774、S775
  - NWZ-X系列：X1050、X1060
  - NWZ-W系列：W202、W252、w262、W273
  - NWZ-Z系列：Z1070(64GB)、Z1060(32GB)、Z1050(16GB)、Z1040(8GB)、ZX1(128GB)、ZX2(128GB，可扩展存储卡)、ZX100、ZX300(64GB)、ZX300A(16GB)
  - NWZ-F系列：F804(8GB)、F805(16GB)、F806(32GB)、F885(16GB)、F886(32GB)、F887(64GB)

### Sony Ericsson/Sony Walkman Phone系列

[Sony_Ericsson_W800i.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sony_Ericsson_W800i.jpg "fig:Sony_Ericsson_W800i.jpg")

Walkman Phone並非真正的Walkman，而是Sony
Ericsson/Sony手機內有含Sony豐富音樂功能，稱"Walkman"的播放器，
部分Walkman手機擁有"Walkman"實鍵(一按便進入Walkman播放器介面)，某些手機還建有立體聲雙喇叭。

  - Sony Ericsson封閉式系統
      - 2005年－W800i、W900i、W550i
      - 2006年－W810i、W700i、W300i、W710i、W850i、W950i、W42S（日本）
      - 2007年－W200i、W580i、W610i、W880i、W660i、W910i、W960i、W52S（日本）
      - 2008年－W380i、W890i、W350i、W980、W760i、W595、W902、SO905i（日本）
      - 2009年－W508、W705、W395、W995、W205、Premier3（日本）、Xmini(W65S)（日本）
      - 2010年－Spiro（W100i）、Zylo（W20）、Yendo（W150i）
      - 2011年－Mix（WT13i）
  - OMS系統
      - 2011年－WT18
  - Android智能系統
      - 2011年－W8（E16i）、Live（WT19）
      - 2014年 - Xperia E1

### Sony [Xperia](../Page/Xperia.md "wikilink")

部份2012年後或已升級Android 4.0的Xperia Smartphone，皆有Walkman播放器。 現已更名為 音樂

### Signature系列

NW-WM1Z、NW-WM1A

## 参考文献

## 外部链接

  - [Walkman商品情報-日本網站](https://web.archive.org/web/20050906042913/http://www.ecat.sony.co.jp/audio/walkman/index.cfm?B2=54)
  - [WalkMan-日本網站](http://www.walkman.sony.co.jp/)
  - [WalkMan-中國網站](http://www.sonystyle.com.cn/products/media_player)
  - [WalkMan-香港網站](https://web.archive.org/web/20071228173743/http://www.sonystyle.com.hk/ss/product/walkman/)
  - [WalkMan-台灣網站](http://www.sonystyle.com.tw/walkman/)
  - [Mora-日本網站](https://web.archive.org/web/20060719233506/http://mora.jp/)
  - [SonyConnect-美國網站](http://musicstore.connect.com/index.html)
  - [PlanetMG-中文網站](https://web.archive.org/web/20050410233050/http://chinese.planetmg.com/index.cfm)
  - [Sony Xperia™(前Sony
    Ericsson)官方網站](http://www.sonymobile.com/global-zh)

{{-}}

[Category:消費電子產品](../Category/消費電子產品.md "wikilink")
[Category:索尼](../Category/索尼.md "wikilink")
[Category:1979年面世的產品](../Category/1979年面世的產品.md "wikilink")